條屋村個業主立案法團話要夾錢維修, 但條數好怪

首先問題係立案法團唔比業主入去開會, 然後傳出黎個報價好貴

我想問我可唔可以唔夾, 然後叫佢唔好搞我外牆就算?

另外就係佢地唔比業主入內我可以點做

有冇過來人?

大維修的確幾和味嘅

俾黑社會圍標

叫佢比個會議紀錄出黎先

去太和的後裔個PAGE 道問?

業主立案法團係一定有油水，冇嘅邊個會咁好心去做？

報價單呢？

冇, 唔撚比人睇

乜柒都冇, 連會都唔比人開

如果唔夾佢係咪釘我契?

係呀, 條村一向禮義廉, 但今屆區議員有個獨立人仕當選左, 所以R到呢單野出黎, 但唔知點拆

做假好難?

得決議結果, 中間UP過乜冇人知

業主都唔俾去， 你信有up過野？
直接計好哂數， 你唔俾就搵黑社會， 報警無用， 話拉唔到人。
拿拿聲賣左去， 或者直接買左去

買左, 自住樓冇諗住賣

可以報icac

有2個解決方法，1賣樓搬屋，2上台執政

仲有第三個成棟樓買起佢

唔好呀到時先升

升錯寵就慘

回錯

你法團自己搵承判？
如果有物管公司直接問物管公司咪得

冇官方機構介入到？

又係果啲億億聲屋苑維修？

法團推翻高價維修 遭索賠1700萬 承建商勝訴 康麗園每戶須付4萬

新聞又有第2單

其實報警話佢地唔比業主入, 班警係掉轉幫法團維持秩序

呢單個法庭主席明顯係鬼WO

係人係鬼，一睇就知，呢啲玩法，一直存在
小市民根本無力反抗

前法團拎完錢就閃
我又幾好奇咁果班撚樣之後仲係咪住響果度

小市民剩係識番工, 係要等支針插到入肉先會有反應, 但已經太遲

搵林卓廷

點解法團可以代表晒全部業主
唔係要投票咩 定係授權多過3分2

佢地唔比其實人入, 咁在場咪得番佢地幾件投

我估個會議規則應該比佢地改到係計在席人數黎投

我指呢D咁既維修公共部分既法案唔係要全體業主既3分2以上讚成先可以通過咩
點解幾條友就可以決定晒共有部分既維修
係咪因為你地俾佢地D授權令佢地過3分2

我果戶就一定冇, 其他人唔知, 但依家開始聽說人人要夾十幾萬果陣個個都有意見又冇講過有簽授權

if you can't beat them, join them

ICAC

JOIN條撚咩班撚屌一開始就係果埋人圍威喂

叫記者
迫佢地交代清楚

藉在法團業主大會上以過半數票通過的決議，決定是否採納收
到的投標書。

Q : 假設法團需要進行維修，聘請工程公司的費用為
$1,200,000，約佔法團每年預算的40%。在這情況下，須進
行招標及舉行業主大會以揀選投標書嗎？
A : 有關採購的價值超過法團每年預算的20%，按照條例的規定，法團必須進行招標，並藉法團業主大會以過半數票通過的決議揀選投標書。

除了下列兩種情況，在法團業主大會上提出的事項，均由親自投票或委派代表出席會議投票的業主以過半數票決定。

‧ 兩種例外的情況是：
◆ 在法團業主大會上委任管委會委員、主席、副主席(如設立的話)、秘書和司庫。在作出有關委任時，業主應按照“得票最多者當選”投票制進行。
◆ 在法團業主大會上議決更改法團名稱。有關決議須藉業主以不少於75%的票數通過。

決議怎樣才算獲得過半數票？棄權票應該計算在內嗎？
在斷定一個決議是否獲業主以過半數票通過時，無須理會：
沒有出席會議的業主；
出席會議但沒有投票的業主；
空白或無效的票；
棄權票。
要注意的是，獲業主委任代表他出席會議和投票的代表須視為出席會議的該業主。

難怪唔俾人入 原來唔計

搵東張西望

屌

Icac啦
屯門之前都有單玩到上報紙
上完報紙就唔再係天價
平咗一半有多

報ICAC
合理懷疑就報得

搵緊料想報, 但拎唔到佢地入面D文件好似唔太夠料

開會有限人數，要夠人先有效，邊有得唔比人出席
通常都係驚d 人唔出席